香港家居隔離者擅往公院求診

香港家居隔離者擅往公院求診

【本報訊】政府上周實施的內地入境人士強制檢疫措施不斷鬧出笑話。公民黨立法會議員譚文豪日前收到公立醫院醫護人員投訴，指過去兩日共有八人涉違反隔離令，擅自到律敦治醫院求診，院方未有即時通報衞生署及警方。律敦治醫院僅證實一名病人涉嫌違反隔離令，但聲稱已經通報衞生署。

譚文豪斥政府對違反檢疫令人士的執法力度不足。羅智堅攝

譚文豪斥院方遲通報

相關新聞：林鄭零方案營救疫輪港人 僅送小禮包 台客寫信予蔡英文即獲助

食物及衞生局局長陳肇始昨在記者會上稱，截至前日午夜，向5,362人發出檢疫令，當中4,782人為香港居民，580人為非香港居民，逾九成半人在家中接受隔離。過去兩日，有三名正接受強制隔離檢疫的港人企圖離港，被發現後送往24小時看守的隔離營，律政司考慮提出檢控。至於早前兩名違反隔離令失聯而被通緝、其後尋回的人士，涉事者為一名老翁和一名老婦，經署方人員解釋後，兩人均承諾會遵守隔離令。

立法會議員譚文豪昨日再揭露多人違反檢疫令，他早前收到律敦治醫院醫護人員投訴，該院在本月12及13日有兩名外科、兩名骨科及四名心臟科病人，在登記求診及向護士申報外遊紀錄時，均隱瞞過去14天曾到內地的旅遊史。醫生在面診期間翻查系統紀錄，才得悉病人曾到內地且尚未完成隔離。據了解，涉事主診醫生即時停止面診並要求有關病人離開，有心臟科病人則曾到藥房取藥，涉事面診室已經消毒。

他斥責律敦治管理層知悉事件後，未有即時向衞生署及警方通報，讓違反隔離令人士在社區自由走動，憂慮其他醫院有同類型情況，危害公眾及醫護人員，批評政府對於違反檢疫令及隱瞞旅遊史人士的執法力度嚴重不足。

律敦治醫院發言人稱，2月12日和13日曾有三名於過去14天到訪內地的病人到專科門診診所求診，經初步評估及了解病人的外遊紀錄後，門診部已為病人更改覆診日期。該三名門診病人中，其中一名在2月13日下午求診的病人是在2月8日實施新衞生條例後從內地進入香港，院方為謹慎起見今日已將有關情況通知衞生署。院方聲稱，有傳聞指有八名隔離人士曾到律敦治醫院的專科門診的資料並不屬實。對於律敦治醫院的回覆，譚文豪質疑院方「點解會放佢走？」

■記者羅智堅、張文鈴